<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Publications | Chien-shih Huang</title>
    <link>/publication/</link>
      <atom:link href="/publication/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Publications</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 01 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/images/icon_hu47dd9f8df38d92d2a8ce4dd957bb6f34_16824_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>Publications</title>
      <link>/publication/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Does City or State Make A Difference? The Effects of Policy Framing on Public Attitudes toward A Solar Energy Program</title>
      <link>/publication/journal-article/article3/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/journal-article/article3/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intergovernmental Influence, Managerial Turnover and Energy Policy Adoption</title>
      <link>/publication/working-paper/paper3/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/working-paper/paper3/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Partisan Media, Political Cues, and the Credibility of Information on Government Performance</title>
      <link>/publication/working-paper/paper1/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/working-paper/paper1/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Executive Turnover and Policy Change in Municipal Sustainable Development</title>
      <link>/publication/working-paper/paper2/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/working-paper/paper2/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Book review：Collaborative innovation in the public sector.(書評：協力治理如何使得公部門創新？)</title>
      <link>/publication/book-review/article1/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/book-review/article1/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A content analysis of newspaper headlines about civil servants in Taiwan (反官僚現象 - 以公務人員相關之頭版新聞報導為分析素材)</title>
      <link>/publication/journal-article/article2/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/journal-article/article2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;中文摘要：公務人員代表國家執行政府任務，為民主政治有效運作不可或缺之一部分，卻也容易成為政治人物或媒體攻擊或批評的對象，本研究以反官僚的文獻建構四個主要觀察的面向，並採取內容分析法，針對1988年解嚴以來至2013年為止，與公務人員有關的聯合報與自由時報的頭版新聞進行分析。研究結果顯示，與公務人員有關的頭版新聞報導，在數量上呈現增加的趨勢，但對公務人員之評價，卻呈現負面下滑之狀態。其次，反官僚文獻主張政治人物試圖藉由打擊官僚以獲取政治利益的情形，在台灣的脈絡下，僅獲得部分的呼應。第三，儘管反官僚文獻中主張公務人員負面評論可能反應政黨輪替下新政府與舊官僚的緊張關係，但本研究發現兩次政黨輪替後公務人員頭版新聞評價並無顯著之下降。最後，在媒體的政治偏差上，本研究發現，兩大報在不同政黨執政時，負面新聞的數量有顯著之不同，就平均評價態度而言，聯合報的公務人員頭版新聞報導在國民黨執政時期平均評價較民進黨執政時期高，自由時報則無顯著差異。整體而言，本文做為國內公務人員新聞之初探性研究，呈現公務人員頭版新聞的圖像，研究成果提供未來研究公務人員或政府形象之基礎，並反思媒體在民主課責與政府治理中應有的角色與可能的影響。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presidents as party chairman and the passage of government bills：An analysis of Chen Shui-bian&#39;s presidency (總統兼任黨主席對政府法案通過的影響：陳水扁政府時期的分析)</title>
      <link>/publication/journal-article/article1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/journal-article/article1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;中文摘要：總統是否應該兼任黨主席，在台灣曾經引起多次的爭論，雖然正反意見存有相當歧異，但其實不管是國民黨或者是民進黨，在其執政任內，都沒能抗拒總統身兼黨主席所帶來的黨政領導的便利。總統身兼黨主席真的能夠使政府的施政更為順暢嗎？顯然這些選擇兼任黨主席的總統是如此認為，才會做出這樣的決定。然而，在理論上，既有文獻多半忽略這項因素的重要性；在實務運作上，我們也看到總統在兼任黨主席之後，政府提案未必能在立法院通過。究竟總統兼任黨主席對於政府提案通過的影響為何？平均而言，是正面的影響並且達到統計上的顯著水準嗎？這些問題是本文分析的主題，分析個案則鎖定在陳水扁執政時期。本文認為，在這個時期裡，民進黨雖然沒有掌握立法院過半的席次，但是在其他條件相同的情形下，總統透過兼任黨主席，能夠使政府提案的通過率相較於總統未兼任黨主席時期，有所提升。其中的原因有二。首先，當總統兼任黨主席時，由於總統不用透過代理人來確保他的意志在執政黨裡獲得貫徹，因此能夠使得黨意更為貼近總統意志，而且也有助於總統透過領導黨來領導國會，並使得黨政之間維持較佳的聯繫，促進黨籍立委對於政府立場與政策的支持與了解。其次，總統兼任黨主席能對反對黨形成壓力，使其減少對政府提案採取全盤反對的可能性，原因有二，一是因為總統兼任黨主席有助於執政黨團結一致支持政府政策，從而能夠更有效地爭取民意支持，並且讓反對黨感受到比較大的壓力；二是因為總統兼任黨主席將更能確保執政黨的政策偏好往全國的中間選民移動，因此比較能夠贏得民意以及反對黨的支持。本文的理論預期也得到實證資料的支持。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
